衛健委：待有足夠數據才開展老年人接種

打疫苗，要人！！
得7個Case，未夠數據呀！

國家衛健委副主任李斌表示，截至昨日，內地合共為6498萬人次接種新冠病毒疫苗。 李斌指，當局正按照重點人群、高危人群和其他人群，依序推進疫苗接種，有序為職業暴露風險較高、有境外感染風險，以及維持社會基本運行的關鍵崗位等人員先接種；至於老年人、基礎性疾病患者等，由於目前臨床試驗數據不足，要根據疫苗研發進度來安排，臨床試驗獲得足夠的安全性、有效性數據後，會及時開展大規模接種。 國家工業和信息化部總工程師田玉龍指，國內疫苗生產企業仍在不斷擴建，產量會逐步加大，但強調關鍵要確保疫苗生產全過程質量絕對安全，指每批疫苗都必須有一定生產檢驗周期，確保各環節質量安全。 工信部：國內疫苗產量會逐步加大 藥監局：檢驗審批能力能匹配產量 國家藥監局藥品監管司司長袁林指，當局重視疫苗檢驗和審批的能力建設，目前北京、湖北、廣東等省級藥品檢驗機構，已經具備新冠疫苗的檢驗和審批能力，不久將來會再有10多個其他省級藥品檢驗機構，陸續具備疫苗檢驗和審批能力，強調完全可以保証檢驗和審批能力，能夠與藥廠逐步增加的產能相匹配。 另外，外交部日前宣布推出「疫苗護照」，衛健委副主任李斌表示，正高度關注各個國家，在新冠病毒疫苗接種後採取的政策和措施，包括國際通行問題，聯防聯控機制相關部門亦正積極研究相關政策，出台後會及時向社會發布。

原文網址：

香港廢老繼續提供數據比全球啦